# SSR 放熱特性試験報告
 本試験報告はSSR(Solid State Relay)に関するものである。

## 免責事項
　本試験に関しては各機器の製造元ならびに本試験報告者にはいかなる責任も無いものとする。

## はじめに
　"焼き芋DX"を実現するための設備として、外部制御可能なオーブントースタを構築する必要がある。初めて使う機材も多いので、試用を兼ねて各種の確認試験を行う。本試験もその一環である。

## 試験目的
　外部制御の方法として、SSR(Solid State Relay)を用いる。SSRが果たして自作回路(以下、Groovy-SPI試作基板)から本件に利用するオーブントースター制御を行う際に放熱が必要かどうかを試験する。

## 使用機材／機器
　以下の機材／機器を利用する。一部、使用機材／機器の詳細仕様の記述の代わりに、各ベンダへのURLをもって代わりとする。

### [SSR]()
　SSR。放熱の最適化により40Aまで制御可能。

### USBホストデバイス
　PC, Mac, LinuxのどれかのOSが動作し、CDC-ACMをドライバとして認識する機能を有するデバイス。本試験ではアンドロイドスマートフォンを用いた。

### [Groovy-IoT]()
　大宮技研製の多目的インターフェイス。本試験ではUART機能を利用する。

### Groovy-SPI (本段階では試作機)
　GPIO(General Purpose IO)とSPIの制御に特化したインターフェイスボード。"焼き芋DX"では、温度取得を目的としたSPIプログラムが実装されている。  

### MAX6675熱電対
　市販されているMAX6675熱電対を用いて、温度計測を行う

### 負荷
 定格1000Wのオーブントースター

## 実験方法
　写真の通りの構成としてAC出力側に実負荷を接続して、通電時のSSRに熱伝導シートにより密着させた放熱器の温度を測定する。

|実験全景|
|---|
|![IMG_1649](/uploads/22246d06225f1291eb9972a3b74ccd1a/IMG_1649.jpeg)|

## 実験結果
　室温20℃において、30分程の通電で25℃程度の温度上昇が見られた。

## 考察  
　今回の使用に関しては、特に放熱器が無くても動作に支障はないことがわかった。

## 今後
　VA/VE バージョンを製作する時は放熱器は使わない。



